Balancea la siguiente ecuación química:

\[
    \ce{C2H6O + O2 -> CO2 + H2O}
\]

\begin{solutionbox}{8cm}
    Hay 2 C  en los reactivos y 1 C  en los productos, por lo que hay que multiplicar por 2 al \ce{CO2}.
    \[
        \ce{C2H6O + O2 -> 2CO2 + H2O}
    \]
    Ahora, hay 6 H en los reactivos y 2 H en los productos, por lo que hay que multiplicar por 3 al \ce{H2O}.
    \[
        \ce{C2H6O + O2 -> 2CO2 + 3H2O}
    \]
    Hay 3 O en los reactivos y 7 O en los productos, por lo que hay que multiplicar por 3 al \ce{O2}. Y la ecuación balanceada es:
    \[
        \ce{C2H6O + 3O2 -> 2CO2 + 3H2O}
    \]
\end{solutionbox}