Balancea la siguiente ecuación química:
\[  \ce{N2H4 + O2 -> NO2 + H2O}\]

\begin{solutionbox}{7cm}
    Hay 2 N en los reactivos y 1 N en el producto, por lo que hay que multiplicar a \ce{NO2} por 2.
    \[\ce{N2H4 + O2 -> 2NO2 + H2O}\]
    Hay 4 H en los reactivos y 2 H en los productos, por lo que hay que multiplicar a \ce{H2O} por 2.
    \[\ce{N2H4 + O2 -> 2NO2 + 2H2O}\]
    Hay 2 O en los reactivos y 6 O en los productos, por lo que hay que multiplicar a \ce{O2} por 3. Y la ecuación balanceada es:
    \[\ce{N2H4 + 3O2 -> 2NO2 + 2H2O}\]
\end{solutionbox}