Balancea la siguiente ecuación química:

\[
    \ce{Cr2O3 + Mg -> Cr + MgO}
\]

\begin{solutionbox}{5cm}
    Hay 3 O en los reactivos y 1 en los productos, por lo que multiplicamos por 3 al \ce{MgO}.
    \[
        \ce{Cr2O3 + Mg -> Cr + 3MgO}
    \]
    Hay 2 Cr en los reactivos y 1 en los productos, por lo que multiplicamos por 2 al \ce{Cr2O3}.
    \[
        \ce{Cr2O3 + Mg -> 2Cr + 3MgO}
    \]
    Hay 3 Mg en los productos y 1 en los reactivos, por lo que multiplicamos por 3 al \ce{Mg}. Por lo tanto, la ecuación queda balanceada.
    \[
        \ce{Cr2O3 + 3Mg -> 2Cr + 3MgO}
    \]
\end{solutionbox}