Balancea la siguiente ecuación química:

\[
    \ce{Fe + H2O -> Fe3O4 + H2}
\]

\begin{solutionbox}{4.5cm}
    Hay 3 Fe en los productos y 1 en los reactivos, por lo que hay que multiplicar por 3 al \ce{Fe}.
    \[
        \ce{3Fe + H2O -> Fe3O4 + H2}
    \]
    Hay 4 O en los productos y 1 en los reactivos, por lo que hay que multiplicar por 4 al \ce{H2O}.
    \[
        \ce{3Fe + 4H2O -> Fe3O4 + H2}
    \]
    Por último, hay 8 H en los reactivos y 2 en los productos, por lo que hay que multiplicar por 4 al \ce{H2}. Y la ecuación balanceada es:
    \[
        \ce{3Fe + 4H2O -> Fe3O4 + 4H2}
    \]
\end{solutionbox}