\documentclass[12pt,addpoints,answers]{evalua}
\grado{2$^\circ$ de Secundaria}
\cicloescolar{2022-2023}
\materia{Ciencias y Tecnología: Física}
\unidad{3}
\title{Examen de la Unidad}
\aprendizajes{
    \item Describe la generación, diversidad y comportamiento de las ondas
    electromagnéticas como resultado de la interacción entre electricidad y
    magnetismo.
    \item Describe cómo se lleva a cabo la exploración de los cuerpos
    celestes por medio de la detección de las ondas electromagnéticas que
    emiten.
    \item Describe algunos avances en las características y composición del
    Universo (estrellas, galaxias y otros sistemas).
    \item Describe las características y dinámica del Sistema Solar.
    \item Identifica algunos aspectos sobre la evolución del Universo.
}
\reglas{
    \item[\color{red!70!black}\faIcon{toilet-paper-slash}] No se
    permite salir del sal\'on
    de
    clases.
    \item[\color{red!70!black}\faIcon{handshake-slash}] No se permite
    intercambiar
    ningun tipo de material.
    \item[\color{red!70!black}\faIcon{mobile-alt}] No se permite el uso de
    celular
    o cualquier otro dispositivo.
    \item[\color{red!70!black}\faIcon{paper-plane}] No se permite el uso
    de apuntes,
    libros, notas o formularios.
    \item[\color{red!70!black}\faIcon{eye-slash}] No se permite mirar el examen
    de
    otros alumnos.
    \item[\color{red!70!black}\faIcon{people-arrows}] No se permite la
    comunicaci\'on oral o escrita con otros alumnos.
}
\author{Prof.: Julio César Melchor Pinto}
\begin{document}
\begin{multicols}{2}%
    \include*{../blocks/block006b}
    \include*{../blocks/block006c}
\end{multicols}%
\begin{questions}
    \question[10] \include*{../questions/question087a}
    \question[4] \include*{../questions/question086a}
    \question[20] \include*{../questions/question076a}
    \newpage
    \question[6] \include*{../questions/question079b}
    \question[20] \include*{../questions/question085d}
    \newpage
    \question[10] \include*{../questions/question090a}
    \question[10] \include*{../questions/question087c}
    % \question[15] \include*{../questions/question085c}
    \question[10] \include*{../questions/question088b}
    \question[10] \include*{../questions/question089b}
\end{questions}
\end{document}