\documentclass[11pt]{book}
\usepackage[subpreambles=true]{standalone}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{comfortaa}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[
letterpaper,
left=1in, 
right=1in, 
top=1in,
bottom=1in,
headheight=10mm,% Set \headheight to 10mm
]{geometry} % Custom margins
\usepackage{float}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{color, colortbl}
\usepackage[dvipsnames,table]{xcolor} % Required for custom color
\usepackage[colorlinks = true, linkcolor = colorrds]{hyperref}
\usepackage{bookmark}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multicol,multirow}
\usepackage{newclude}
%\usepackage{tabto}
\usepackage{remreset}
\usepackage[inline]{enumitem}
\usepackage{xparse}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{caption}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{tikz}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{subfiles} % Best loaded last in the preamble
\input{insbox}
\include{Functional/def_tcolorbox}
\include{Functional/fancyHeader}
\decimalpoint
%\captionsetup{width=.45\textwidth}
%\setlength{\parindent}{0pt}
\graphicspath{{./Images}} %Setting the graphicspath
\definecolor{colorrds}{HTML}{0060A0} % Custom colour
%%% Headings and footer
\renewcommand\spanishtablename{Tabla}
\cfoot{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.2pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.2pt}
%%%
\usetikzlibrary{
  arrows,
  positioning,
  matrix,
  calc,
  decorations.pathreplacing,
  decorations.pathmorphing,
  decorations.markings,
  decorations.text,
  shapes,
  backgrounds,
  shadows,
  shadows.blur,
  shadings,
  trees,
  fit,
  snakes,
  patterns,
  mindmap,
  intersections,
  calendar,
  plotmarks,
  spy,
  tikzmark}

  
%%%% APRENDISAJES TEXTBOX
\tikzset{
  abstractbox/.style={
    draw=black, fill=white, rectangle, 
    inner sep=15pt, style=rounded corners,
    drop shadow={fill=black, opacity=1}
  },
  abstracttitle/.style={fill=white}
}
\newcommand{\boxabstract}[3][fill=white]{
  \begin{tikzpicture}
    \node [abstractbox, #1] (box)
    {\begin{minipage}{0.9\linewidth}
        \setlength{\parindent}{0mm} % Indentar.
        \normalfont #2
      \end{minipage}};
    \node[abstracttitle, right=5pt] at (box.north west) {\textbf{Aprendizajes esperados:}};
    \node[draw=none, fit=(box)] {};
  \end{tikzpicture}
}%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\makeatletter
  \@removefromreset{section}{chapter}
\makeatother
\addto\captionsspanish{\renewcommand{\chaptername}{Unidad}}
\renewcommand{\thechapter}{\arabic{chapter}}
\renewcommand{\thesection}{S\arabic{section}}
\renewcommand{\thesubsection}{L\arabic{subsection}}
%\renewcommand{\labelenumi}{\mbox{\arabic{enumi}}}
%\%renewcommand{\labelitemi}{$\square$}

%%%%%%%%%%%%% START questions env
%Idea from https://tex.stackexchange.com/a/236668/1952
% \DeclareDocumentCommand\question{o}{%
%     \item\IfNoValueTF{#1}{}{(#1 puntos)}}
% \newenvironment{questions}[1][]{\enumerate[,#1]}{\endenumerate}
%\DeclareDocumentCommand\part{o}{%
% \item\IfNoValueTF{#1}{}{(#1 puntos)}}
% \newenvironment{parts}[1][]{\enumerate[,#1]}{\endenumerate}
% \newcommand{\part}{\item}
%%\newcommand{\item}{\item}
% \newlist{parts}{enumerate*}{1}
% \setlist[parts,1]{label=(\alph*), itemjoin={{\quad}},leftmargin = 1cm}
% \newlist{oneparchoices}{enumerate*}{1}
% \setlist[oneparchoices,1]{label=\quad\alph*), itemjoin={{\quad}},leftmargin = 1cm}
% \newlist{choices}{itemize}{1}
% \setlist[choices,1]{label=\quad$\square$, itemjoin={{\\}},leftmargin = 1cm}
\newlist{hoptboxes}{itemize*}{1}
\setlist[hoptboxes,1]{label=\Large$\square$, font=\color{colorrds},itemjoin={{\quad}},leftmargin = 1cm}
\newlist{hoptions}{enumerate*}{1}
\setlist[hoptions,1]{label=(\alph*), font=\color{colorrds},itemjoin={{\quad}},leftmargin = 1cm}
%%%%%%%%%%%%% END questions env
\newenvironment{mybox}[3][]{%
  \begin{tikzpicture}[#1]%
    \def\myboxname{#3}%
    % good options: minimum height, minimum width
    \node [draw, inner sep=2ex,  align=justify]
      (BOXCONTENT) \bgroup\rule{0ex}{0ex}\ignorespaces
  }{%
    \egroup;
    \node [right, inner sep=3pt, fill=colorrds!75, outer sep=0pt, 
      text height=2ex, text depth=.5ex] (BOXNAME) 
      at ([shift={(-1em,5pt)}]BOXCONTENT.north west) {\myboxname};
    \fill[colorrds] (BOXNAME.north east) -- +(-1em,1em)
      -- +(-1em,0) -- cycle;
    \fill[colorrds] (BOXNAME.south west) -- +(1em,-1em)
      -- +(1em,0) -- cycle;
  \end{tikzpicture}
}
\begin{document}
%\pagestyle{empty}
\newgeometry{left=0mm,top=50mm,bottom=0mm,right=0mm}
\include{./Functional/cover}
\restoregeometry
\addtocontents{toc}{\setcounter{tocdepth}{3}}
\tableofcontents
\chapter{}
%\pagestyle{fancy}
\newpage
\section{Nuestro mundo químico}
\subsection{La química en tu vida y el medio ambiente }

\newpage
\section{Los materiales, las sustancias y sus propiedades}
This is a sample of a section
\subsection{¿Cómo sabemos que un material es distinto de otro?}
\subsection{¿Cómo podemos medir las propiedades de los materiales?}
\newpage
\section{Relación entre propiedades de las sustancias e intercambios de energía}
\subsection{¿Cómo utilizamos energía para analizar sustancias?}

\newpage
\section{Mezclas: propiedades y métodos de separación}

\subsection{Propiedades y clasificación de las mezclas}

\newpage
\section{Mezclas y sustancias contaminantes}
\subsection{¿Cómo detectamos y prevenimos la presencia de sustancias nocivas en el medio ambiente?}

\subsection{Métodos de separación de mezclas}

\newpage
\section{Sustancias elementales y sus propiedades}
\subsection{¿Hay sustancias más simples que otras?}
\subsection{Regularidades en las propiedades de las sustancias elementales}

\chapter{}

\newpage
\section{La estructura de la materia y sus modelos}
\subsection{¿Cómo los átomos y las moléculas hacen distintas a las sustancias?}
\subsection{¿Qué hace a un átomo diferente de otro?}
\subsection{¿Cómo estudiamos a los átomos de manera experimental?}

\newpage
\section{Composición y estructura de distintos tipos de sustancias}
\subsection{¿Qué tipos de partículas se forman al combinar los átomos?}

\newpage
\section{Moléculas de importancia para la vida}
\subsection{¿Qué moléculas nos constituyen?}

\newpage
\section{Relaciones entre la estructura y las propiedades de las sustancias}
\subsection{¿Cómo interaccionan las moléculas?}
\subsection{¿Cómo se explican y predicen las propiedades de las sustancias?}

\newpage
\section{Reacciones químicas en nuestro mundo}
\subsection{¿Cuál es la evidencia de que las sustancias reaccionan unas con otras?}

\newpage
\section{Recombinaciones atómicas}
\subsection{¿Cómo representamos las reacciones químicas?}
\subsection{¿Qué cambia y qué se conserva durante las reacciones químicas?}

\newpage
\section{Cantidad de las sustancias}
\subsection{¿Cómo determinamos la cantidad de las sustancias?}
\subsection{Cantidad de las sustancias en reacciones químicas}


\chapter{}

\newpage
\section{Un mundo de reacciones químicas}
\subsection{¿Cómo nos afectan las reacciones químicas?}
\subsection{¿Cómo aprovechamos las reacciones químicas?}

\newpage
\section{Energía y reacción química}
\subsection{¿Cómo se transfiere energía durante las reacciones químicas?}
\subsection{¿Por qué se transfiere energía durante las reacciones químicas?}

\newpage
\section{La energía química en nuestras vidas}
\subsection{¿Cuáles son los beneficios, costos y riesgos de usar energía química?}

\newpage
\section{Aporte calórico de los alimentos}
\subsection{¿De dónde proviene la energía que necesitamos para vivir?}

\newpage
\section{Rapidez de reacción}
\subsection{¿Qué factores afectan la rapidez de las reacciones químicas?}

\newpage
\section{La rapidez de reacción y el modelo cinético de partículas}
\subsection{¿Cómo explicamos diferencias en la velocidad de reacción?}

\newpage
\section{Utilidad de controlar la rapidez de las reacciones}
\subsection{¿Cómo controlamos y aprovechamos la velocidad de reacción?}

\end{document}