\documentclass[12pt,addpoints]{evalua}
\grado{1$^\circ$ de Secundaria}
\cicloescolar{2022-2023}
\materia{Matemáticas 1}
\unidad{3}
\title{Examen de la Unidad}
\aprendizajes{
   \item Resuelve problemas mediante la formulación y solución algebraica de ecuaciones lineales.
   \item Analiza y compara situaciones de variación lineal a partir de sus representaciones tabular, gráfica y algebraica. Interpreta y resuelve problemas que se modelan con estos tipos de variación.
   \item Calcula valores faltantes en problemas de proporcionalidad directa, con constante natural, fracción o decimal (incluyendo tablas de variación).
}
\reglas{
    \item[\color{red!70!black}\faIcon{toilet-paper-slash}] No se
    permite salir del sal\'on
    de
    clases.
    \item[\color{red!70!black}\faIcon{handshake-slash}] No se permite
    intercambiar
    ningun tipo de material.
    \item[\color{red!70!black}\faIcon{mobile-alt}] No se permite el uso de
    celular
    o cualquier otro dispositivo.
    \item[\color{red!70!black}\faIcon{paper-plane}] No se permite el uso
    de apuntes,
    libros, notas o formularios.
    \item[\color{red!70!black}\faIcon{eye-slash}] No se permite mirar el examen
    de
    otros alumnos.
    \item[\color{red!70!black}\faIcon{people-arrows}] No se permite la
    comunicaci\'on oral o escrita con otros alumnos.
}
\author{Prof.: Julio César Melchor Pinto}
\begin{document}
\begin{questions}
    \question[20] \include*{../questions/question067a}
    \newpage
    \question[15] \include*{../questions/question074a}
    \newpage
    \question[10] \include*{../questions/question077a}
    \question[40] \include*{../questions/question050c}
    \question[15] \include*{../questions/question050a}
    % \question[25] \include*{../questions/question050b}
\end{questions}
\end{document}