\documentclass[11pt,addpoints]{exam}
\include{Functional/Packages} % Imports all the required packages. See Functional/%Packages.tex for more detailS
\include{Functional/Preamble}
\begin{document}
\include*{Functional/TitlePage_ExamenParcialU1}
\begin{questions}
    \textbf{Escribe} la \textbf{fracción como} un \textbf{n\'umero decimal} para cada uno de los siguientes incisos.
    \begin{multicols}{2}
        \begin{parts}
            \subfile{Questions/Parts/question002j}
            \subfile{Questions/Parts/question002g}
        \end{parts}
    \end{multicols}
    \newpage
    \textbf{Convierte} el \textbf{n\'umero decimal a} la \textbf{fracción} indicada en cada uno de los siguientes incisos.

    \begin{multicols}{2}
        \begin{parts}
            \subfile{Questions/Parts/question001a}
            \subfile{Questions/Parts/question001b}
        \end{parts}
    \end{multicols}

    Lee con atenci\'on y realiza lo que se te pide en cada uno de los siguientes incisos.
    \begin{multicols}{2}
        \begin{parts}
            \subfile{Questions/Parts/question003f}
            \subfile{Questions/Parts/question003h}
        \end{parts}
    \end{multicols}

    Lee con atenci\'on los siguientes problemas y resuelve.

    \begin{parts}
        \subfile{Questions/Parts/question004a}
        \subfile{Questions/Parts/question004b}
    \end{parts}
    \newpage
    Realiza las siguientes operaciones.
    \begin{multicols}{2}
        \begin{parts}
            \subfile{Questions/Parts/question005a}
            \subfile{Questions/Parts/question005b}
        \end{parts}
    \end{multicols}

    Realiza las siguientes sustracciones:
    \begin{multicols}{2}
        \begin{parts}
            \subfile{Questions/Parts/question006a}
            \subfile{Questions/Parts/question006b}
        \end{parts}
    \end{multicols}
    \newpage
    Lee con atenci\'on y responde a las preguntas en cada uno de los siguientes incisos.

    \begin{parts}
        \subfile{Questions/Parts/question003b}
        \subfile{Questions/Parts/question003a}
    \end{parts}

    Realiza las siguientes sumas y restas de n\'umeros positivos y negativos:
    \begin{parts}
        \subfile{Questions/Parts/question007d}
        \subfile{Questions/Parts/question007b}
    \end{parts}

    Encuentra el valor faltante.
    \begin{multicols}{2}
        \begin{parts}
            \subfile{Questions/Parts/question008a}
            \subfile{Questions/Parts/question008b}
        \end{parts}
    \end{multicols}

    Lee con atenci\'on y realiza lo que se te pide en cada uno de los siguientes incisos.
    \begin{multicols}{2}
        \begin{parts}
            \subfile{Questions/Parts/question009a}
            \subfile{Questions/Parts/question009b}
        \end{parts}
    \end{multicols}
\end{questions}
\end{document}