\documentclass[11pt,addpoints]{exam}
\include{Functional/Packages} % Imports all the required packages. See Functional/%Packages.tex for more detailS
\include{Functional/Preamble}
\begin{document}
\include*{Functional/TitlePage_EXF2U1}
\begin{questions}
  \question[18] Escribe la respuesta para cada una de las siguientes preguntas.
  %\begin{multicols}{2}
  \begin{parts}
    \subfile{Questions/Parts/question001a}
    \subfile{Questions/Parts/question001b}
    %\subfile{Questions/Parts/question001c}
    \subfile{Questions/Parts/question001d}
  \end{parts}

  \question[18] Analiza el siguiente problema y contesta las preguntas (deber\'as escribir todas las operaciones que te llevan al resultado, incluso si haces uso de la calculadora).

  \begin{center}
    \begin{minipage}[c]{\linewidth}
      ``En sus últimas vacaciones, Raúl y su familia decidieron hacer un viaje en carretera.
      Primero fueron a la ciudad de Quer\'etaro. El viaje fue de 400 km y lo completaron en 3 horas.
      Posteriormente viajaron a Monterrey, que se encuentra a 600 km, y les tomó 4 horas llegar ahí."
    \end{minipage}
  \end{center}
  \begin{parts}
    \subfile{Questions/Parts/question002d}
    \subfile{Questions/Parts/question002e}
    \subfile{Questions/Parts/question002f}
  \end{parts}
  \newpage
  \question[18] Relaciona con una l\'inea recta el {\color{cadmiumgreen}enunciado} con las unidades de  {\color{cadmiumorange}tiempo}   que las representa.

  \begin{minipage}{0.6\linewidth}
    \begin{parts}
      \part 1,825 días o 60 meses son un\dots
      \hfill{\color{cadmiumgreen}$\square$}
      \part La Tierra completa su per\'iodo de rotaci\'on en esta unidad de tiempo.
      \hfill{\color{cadmiumgreen}$\square$}
      \part Hay tortugas que llegan a vivir más de uno, el árbol más viejo del mundo hace poco que cumplió 5 y nuestro país es tan jóven que hace 9 años cumplió 2. ¿De qué unidad de tiempo estamos hablando?
      \hfill{\color{cadmiumgreen}$\square$}
      \part Los hay de 28, ocasionalmente 29, 30 y 31 días, pero siempre son 12.
      \hfill{\color{cadmiumgreen}$\square$}
      \part La Tierra completa su per\'iodo de traslaci\'on en esta unidad de tiempo.
      \hfill{\color{cadmiumgreen}$\square$}
      \part 87,600 horas o conforman una\dots
      \hfill{\color{cadmiumgreen}$\square$}
    \end{parts}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.4\linewidth}
    \checkboxchar{ {\color{cadmiumorange}
          $\Box$}
    }
    \begin{checkboxes}
      \choice d\'ecada \vspace{0.5cm}
      \choice a\~no    \vspace{0.5cm}
      \choice d\'ia    \vspace{0.5cm}
      \choice siglo    \vspace{0.5cm}
      \choice lustro   \vspace{0.5cm}
      \choice mes
    \end{checkboxes}

  \end{minipage}

  \include*{Questions/question004}
  \newpage
  \include*{Questions/question007}
  \include*{Questions/question012}

\end{questions}
\end{document}