\documentclass[12pt,addpoints,answers]{guia}
\grado{2$^\circ$ de Secundaria}
\cicloescolar{2022-2023}
\materia{Ciencias y Tecnología: Física}
\guia{6}
\unidad{3}
\title{Características del espectro electromagnético}
\aprendizajes{\item Describe la generación, diversidad y comportamiento de las ondas electromagnéticas como
resultado de la interacción entre electricidad y magnetismo.}
\author{JC Melchor Pinto}
\begin{document}
\INFO%
\include*{../blocks/block006d}
\begin{multicols}{2}%
    \include*{../blocks/block006b}
    \include*{../blocks/block006c}
\end{multicols}%
\ejemplosboxed[\include*{../questions/question076a}]%
\begin{questions}
    \questionboxed[30]{\include*{../questions/question076aa}}
    \questionboxed[30]{\include*{../questions/question076aaa}}
    \questionboxed[30]{\include*{../questions/question076b}}
    \questionboxed[25]{\include*{../questions/question077a}}
    \questionboxed[25]{\include*{../questions/question077b}}
    \begin{sectionbox}{Composición y descomposición de la luz blanca}
        Como vimos, una de las manifestaciones del modelo atómico son los espectros luminosos que se forman a partir de los \comillas{saltos} de los electrones entre sus órbitas atómicas.
        Cada vez que un electrón \comillas{regresa} a
        su orbital atómico de origen después
        de ser excitado, emite luz (u otro tipo
        de radiación), la cual forma los espectros conocidos. Revisemos el espectro
        de emisión de la luz de mercurio (figura 3.30).
        Observa que los colores están contenidos dentro del arco iris y están ordenados de
        la misma manera. En general, cualquier tipo de luz puede descomponerse en colores;
        el arcoíris es una manifestación de la descomposición de la luz solar. Entre sus diversos experimentos de óptica, cuando Newton hizo pasar luz blanca a través de un prisma de vidrio observó la descomposición de la luz en colores y así comprobó que la
        luz blanca es en realidad una mezcla de los colores del arcoíris. Newton trató de explicar este fenómeno mediante el modelo corpuscular (modelo de partículas) al considerar que la luz, al igual que la materia, estaba constituida por partículas de distintos
        tamaños, y pensó que, según su tamaño, cada partícula producía en el ojo una sensación de color distinta. Esta idea despertó las críticas entre sus contemporáneos; más
        de 100 años después, \textbf{James Clerk Maxwell (1831-1879)} descubrió que la luz está
        constituida por ondas electromagnéticas.
    \end{sectionbox}

    \begin{sectionbox}{Comportamiento y efectos de la luz como onda electromagnética}
        Los fenómenos de reflexión y refracción de la luz son un buen punto de partida para
        estudiar las propiedades físicas de la luz como onda.

        Cuando la luz incide sobre un objeto pueden suceder las siguientes situaciones, aunque
        en distinto grado.

        \begin{itemize}
            \item El objeto absorbe casi toda la luz.
            \item El objeto sólo absorbe una parte de la luz (lo que da origen a los colores).
            \item Nada de la luz que llega la absorbe el objeto.
        \end{itemize}

        Si un objeto no permite que pase luz a través de él, pero tampoco la absorbe, como sucede en los espejos, toda esa luz rebota en su superficie, fenómeno que se conoce
        como reflexión. ¿Recuerdas que este fenómeno también lo observaste para una onda mecánica? Los objetos en los que puedes distinguir algún color sólo reflejan una fracción de
        la luz blanca que les llega (la que corresponde a su color) y absorben la otra parte. Otros materiales, como el aire, el agua y el vidrio, permiten que casi toda la luz pase a través de ellos, y por ello no tienen color:
        son objetos transparentes. Cuando vemos algo es porque refleja
        parte de la luz que recibe. El haz de luz que llega a una
        superficie recibe el nombre de rayo incidente, y el que rebota se conoce como rayo reflejado. En el experimento con
        el láser el rayo de luz incidente es el que sale del láser, y el rayo de luz que llega a la hoja de papel es el reflejado.

        La recta imaginaria, que es perpendicular a la superficie, se llama recta normal. El
        ángulo de incidencia y el ángulo de reflexión se forman entre la recta normal y los rayos de incidencia y de reflexión, respectivamente; siempre miden lo mismo (figura 3.39).
        En tu experimento tal vez determinaste que estos ángulos son parecidos, pero no iguales; esto se debe a que la actividad y las mediciones no son del todo precisas.
        Por otra parte, en el experimento del recipiente con la moneda notaste que al verter
        agua en el recipiente volvías a ver la moneda como si se hubiera movido de su posición
        original. Por supuesto, la moneda no se movió; lo que sucede es que cuando la luz pasa
        de un medio a otro (por ejemplo del aire al agua) se desvía, fenómeno que se conoce como
        refracción. En el experimento la luz que refleja la moneda se refracta
        al salir de la superficie del agua y eso hace que la puedas ver.
        Los fenómenos de reflexión y de refracción de la luz se explican
        con base en la hipótesis de que la luz es una onda. Imagina que
        sujetas firmemente el extremo de un resorte a una pared, y el otro
        extremo lo comprimes y estiras una vez; se formará así una onda
        longitudinal en el resorte y en el momento que esa onda choque
        con la pared regresará hacia ti; de esta manera la onda se está
        reflejando. En forma análoga, cuando un rayo de luz llega a la superficie de un espejo, las ondas de luz chocan y se reflejan.
        La luz blanca, con sus colores, se encuentra en una pequeña parte
        del espectro electromagnético que se conoce como espectro visible.
        Cada uno de los colores que componen la luz visible tiene asociada
        una longitud de onda, como se observa en la infografía de la lección
        anterior. Para el ojo humano es imposible ver más allá del espectro
        visible, tanto para mayores longitudes de onda (después del infrarrojo) como para menores (antes del ultravioleta).

    \end{sectionbox}
    \questionboxed[25]{\include*{../questions/question078a}}
\end{questions}
\end{document}