\documentclass[12pt]{guia}
\grade{3$^\circ$ de Secundaria}
\cycle{2022-2023}
\subject{Química 3}
\guide{1}
\title{Moléculas de imprtancia para la vida}
\aprendizajes{
    \begin{itemize}[leftmargin=*,label=\small\color{colorrds}\faIcon{user-graduate}]
        \item Identifica componentes químicos importantes que participan en la estructura y funciones del cuerpo humano. 
        \item Representa y diferencia elementos y compuestos, así como átomos y moléculas.
        \item Explica y predice propiedades físicas de los materiales con base en modelos submicroscópicos.
    \end{itemize}
}
\requisitos{
    \begin{itemize}
        \item Requisito 1
        \item Requisito 2
    \end{itemize}
}
\author{J. C. Melchor Pinto}

\begin{document}
\pagestyle{headandfoot}
%\thispagestyle{plain}
\addpoints
\INFO
%\printanswers
%\pagestyle{headandfoot}

\begin{startInfo}[¿Qué moléculas nos constituyen?]
    {
        Casi 99 \% de nuestra masa corporal está compuesta por seis elementos:
        carbono (C), hidrógeno (H), oxígeno (O), nitrógeno (N), fósforo
        (P) y azufre (S) (figura \ref{fig:masabody}). El 1  \% restante incluye muchos
        de los elementos de la tabla periódica, pero se estima que
        sólo 23 de ellos son esenciales para la vida. Estos se conocen
        como bioelementos y se dividen en:
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Elementos principales o mayoritarios:} se presentan en cantidades superiores a 0.1 \% del peso del organismo: oxígeno (O),
                  carbono (C), hidrógeno (H), nitrógeno (N), calcio (Ca), fósforo
                  (P), azufre (S), cloro (Cl) y sodio (Na).
            \item \textbf{Elementos traza:} representan entre 0.1 \% y 0.0001 \% en peso.
                  Algunos de ellos son el hierro (Fe) y cinc (Zn).
            \item \textbf{Elementos ultratraza:} se presentan en cantidades menores a
                  0.0001 \% en peso; por ejemplo, yodo (I) y manganeso (Mn).
        \end{itemize}
    }{../images/cuerpo-humano-elementos}{Porcentaje en masa de los elementos
        en el cuerpo humano. Los nombres de los elementos están en inglés.}
\end{startInfo}
\begin{questions}
    \include*{../questions/question001}
    \begin{boxG}
        Los bioelementos primarios, son los elementos indispensables para formar las biomoléculas
        orgánicas (carbohidratos, lípidos, proteínas y ácidos nucleicos), constituyen aproximadamente
        el 96 \% de la materia seca, sin contar el \% de agua. Son seis los bioelementos primarios más
        abundantes en la materia viva: el C, H, O, N, P y el S.
    \end{boxG}
    \include*{../questions/question002}
\end{questions}

%\vfill
%\puntuacion

\end{document}